「教師說我們病了，要被治療」百萬人被再教育的新疆停售出入境車票

「教師說我們病了，要被治療」百萬人被再教育的新疆停售出入境車票

聯合國人權小組8月指出，中國有多達百萬名維吾爾人關在新疆「秘密拘留營」進行「再教育」，除了宗教活動遭限制，還必須向中國人學習、唱中國歌曲，引發國際矚目。而隨著中國「十一」長假將至，更傳出進出新疆的鐵路車票，即將遭到停售。

《烏魯木齊晚報》報導，9月30日以及10月1日，從外地往伊寧、庫爾勒、阿克蘇、喀什、和田等方向的臥鋪列車車票均已售罄，從烏魯木齊出發前往其他省分的火車則還有餘票。新疆鐵路部先前已宣佈，因應中國十一長假，將加開119列旅客列車，滿足乘車需求。

不過就在此時，新疆卻傳出「因旅客列車運行圖調整需要」，暫停發售2018年10月22日（含當日）及其以後各次出疆、疆內旅客列車車票，讓人錯愕。不少海外華人在社群網站推特（Twitter）發文質疑，「新疆是否要出大事了」。

但這項消息在中國社群網站似乎未引起討論，僅有少數旅客留言詢問何時能恢復通車。官方也僅回應「目前還沒有消息，恢復售票日期另行通知」。

聯合國人權小組8月指出，據信中國將多達100萬名維吾爾人關在新疆一種「秘密拘留營」，限制日常宗教活動，並接受政治教育。這些關押中心大多由新疆當地鄉鎮政府設立，並派遣武裝員警進行看守。

「教師說我們病了，要被治療」

《自由亞洲電台》記者赴土耳其，訪問3位曾被關押在再教育集中營的維吾爾族人。其中1位受訪的維吾爾族女士表示，她被關押的再教育中心，外表像普通的維族房屋一樣，門前還有很漂亮的葡萄藤。在她被關進去之前，一直都不知道這所看起來美麗的房屋，其實是一個令人恐懼的地方。「我沒有進過監獄，但那個地方就是一個監獄，守衛是全副武裝，還有電棍。」她說自己進去的前2天，一直被鐵鍊鎖在一個椅子上，還不準她睡覺。

她說在再教育營裡，每天都要強迫長時間學習。

「教師說我們病了，就像傳染病一樣，要被治療。中國人給我們提供免費的治療。他們說維族很落後，新疆的發展全靠中國人，所以我們必須向中國人學習。每天都要高聲朗讀，還要唱中國歌曲。」

另1位維族男士也說，「在裡面我見到了很多我的鄰居、小時候一起長大的朋友，也有朋友的爸爸。被關押的人中，80%我都認識。每天都要唱歌。如果守衛認為唱得不夠好，就不給飯吃。」

他們說，在營中被毆打是家常便飯，被毆打常常沒有原因，只是守衛閒著沒事做。

「每天都有人被毆打，值班的守衛會挑一兩個人出來毆打，那種慘叫聲讓人難以忍受。他們沒有目的，只是為了取樂。」

不讓新疆成為第2個敘利亞 中國外交部：「有病就要治」

中國外交部副部長樂玉成9月接受英國《金融時報》專訪時則宣稱，新疆前幾年出現「極端主義」、「恐怖主義」，特別是「暴力恐怖主義」，不僅對當地人民生命財產造成危害，而且還蔓延到北京、昆明等城市，他認為「就是因為他們被極端思想，特別是伊斯蘭極端思想洗腦，才走上了危害家庭、危害社會、害人害已的邪路、絕路」。

樂玉成還說，為了不讓新疆成為第2個敘利亞、利比亞或者伊拉克，有必要挽救這些「被極端思想洗腦的人」，要採取措施幫他們「祛除頭腦中的極端主義思想」。

「我們主張有病就要早治，不要等到病入膏肓」；「發現有宗教極端思想的苗頭，就要幫助他祛除，不能眼看著他走上害人害己的道路」。

9月17日至20日，中國政法委書記郭聲琨更親自前往新疆「進行調研」，宣稱要依法防範、打擊暴力恐怖活動，同時要綜合採取法治教育、心理疏導、技能培訓等方式，加強服刑人員教育改造工作，「努力使他們改過自新，早日回歸社會，做有益於社會的守法公民」。

習近平2012年上台時，受到不少挑戰，暴力襲擊激增，造成數百人死亡，而北京則將苗頭瞄準維吾爾族的「分裂分子」。為了平息新疆，最顯著的例子，就是2016年將黨委書記陳全國由西藏調派至新疆，引入高壓的宗教控制，頒佈「75個極端主義行為表現」，不僅干預穆斯林的宗教活動，日常生活中的起居飲食、居住環境、行動範圍，甚至是親戚朋友的往來，全都受到嚴厲限制，「穆斯林獨有的文化、語言、宗教信仰，通通被打成政治不忠誠或分離主義的證據。」

這一兩年來，中國當局以「免費健檢」為由，大規模採集新疆維吾爾自治區（東突厥斯坦）居民的DNA資料，當局稱為「五採」，把12至65歲人民的DNA、指模、虹膜、聲紋、血液樣本收集在案，建立生物數據庫，加上人臉識別儀器，如果發現「目標人臉」，立即啟動跟蹤功能。

新疆情況惡化：瑞典暫停遣返維吾爾族移民、美國考慮制裁中國

新疆緊繃的局勢，也讓各國紛紛出手打算介入。

《新頭殼》報導，有不少原先居住在新疆的維吾爾居民，因為聲稱遭到中國不公平與不人道的待遇，因此逃到瑞典，希望能夠得到瑞典庇護。瑞典移民局在審查之後，原先在9月初認為，這些維吾爾居民，並不符合瑞典政府的庇護要件，必須遣返回新疆。不過瑞典當局24日表示，由於對那裡局勢的擔憂，他們暫時停止將維吾爾人驅逐到中國，該決定也涉及新疆其他少數民族。

法國和德國今年9月在聯合國人權理事會就人權問題舉行一般性辯論時，也呼籲中國關閉在新疆的再教育營。《紐約時報》更引述前任和現任美國官員的話，指出川普政府正在考慮對中國高官和企業實施制裁，以懲罰中國政府以大型集中營的方式，拘禁數十萬維吾爾族和其他穆斯林少數民族人士。

不過中國政府否認新疆有再教育集中營的存在，只承認有所謂的「職業教育中心」，以幫助找不到工作的維族人進行培訓。

班美國左膠掛住搞未來大法官 #metoo

新疆搞大屠殺都冇人理

想像唔到啲後生靚女入到去會有咩遭遇

之前有報過，啲女好多半威迫嫁漢人老公

我覺得今次中共做得好喎

德國收難民又話人左膠

連登仔又支持喺香港消滅d 蛔蝻

今日唔趁早教育改造下班生番
第日佢地咪變成伊斯蘭國恐怖分子

拎去做番梘

中國有病，美國提供免費治療。

賢者之石

哩啲叫教育？

禁學族語和維吾爾文化 中共以「文化滅絕」斬斷維吾爾人的根

克洛寧福曼認為，中共對新疆維吾爾族穆斯林的迫害雖然還不到「種族滅絕」，但已經構成《國際刑事法院羅馬規約》中的「危害人類罪」（crimes against humanity）亦即「有組織」（systematic）及「廣泛地」（widespread）對平民謀殺、強迫失蹤、性侵、強迫遷徙、虐待或基於種族、政治、民族、文化、宗教、性別等的迫害。

維吾爾族人更指控，中共政府對他們進行「文化滅絕」（Cultural genocide）。文化滅絕的行為包括強迫兒童離開原生家庭，禁止使用母語，禁止舉辦文化活動，並摧毀學校、宗教場所等，消滅群體的身份認同。新疆政府禁止學校教維吾爾語，禁止他們穿維吾爾族傳統服飾，甚至取名也要取漢名，透過各種方式，試圖消除維吾爾族的身份。

幾時到你被治療？

今日新疆，明日香港

咩病用教育就醫得好

人地維吾爾族係新疆原居民
啲支那狗入嚟霸地盤種族清洗
咁都搞唔清楚
你條生番不如都趁早教育改造下自己啦

嗰啲漢人其實就係貪官，重跟足回教教義娶4件

過多幾年就話你班港燦唔夠愛国係病嚟，一車車坐高鐵去新疆接受再教育住返一年半載考試合格先俾你返香港

就由大學生開始先，国內大學入學都要先參加軍訓啦，咁你班友仔中咗講毒係咪先要洗洗個腦呢？

大學生玩完就到中學小學生連住尼咁返新疆見識吓大西北的雪山大漠風光，12年免費教育包嘅唔駛錢好抵玩㗎！

痴撚線，咁同以前嗰啲納粹集中營有咩分別？

有班人以為發表反伊斯蘭言論可以得到認同
點知實際上係支持緊大屠殺

又有咩問題？
連登仔最鍾意種族主義架啦
比連登仔坐中共個位佢地都會咁做

係有料既燒哂可x經同清x寺囉
你以家捉哂全家洗腦
仲要起埋哂d集中營

呢樣真
宜家唔屠班潛在恐怖分子，遲d佢地屠返你
對付地球癌症就係要用破壞療法

你地臭閪支那包一尊本濕鳩大語錄都係邪教經典

你唔係覺得佢地無燒下話？咁天真

維吾爾族同中東既極右回教都唔同
耶教一樣好多極暴力典故
根本係睇啲人點教
佢哋有話過要暴力，聖戰？最叻嗰陣自焚

Muslim vs 共產黨

真係痴撚線

咁你係咪支持中共屠班中東回教？

遲下支那話廣東話，廣東文化危害政權

將你呢啲講廣東話嘅人送去集中營電賓州改造嗰陣，唔知你又講唔講得出呢句說話呢？

基本歷史
新彊對幾十年前一直都係回人佔絕大多數
一樣乜事都冇
有撚'國家每天都在恐嚇、暴力和聖戰之中'

一直係共狗一路派人溝淡人口
依家仲迫害
咁先係恐怖暴力

打聖戰玩恐怖主義既圖教徒=恐怖分子
恐怖分子就用反恐方法對待

連登仔真係左膠到爆
唔記得中共屠果班都係十三億人既其中一部分

屌你老母啦
歐洲佬係話唔收人趕走佢哋
依家中共係大屠殺，種族滅絕

更何況
歐洲係白人地方
但新彊本身維吾爾人土地
當年講好係自治
兩件事性質唔撚同

將講廣東話同恐怖主義相提並論

喺都教育咗你條on9粉腸先啦。

唔怪得之前搞鳩瑞典

唔驚好似班瓦哈比派咁養養下突變做恐怖分子？

左膠思想係咁 佢地既思想入便“中國人同穆斯林都有好人”

有冇諗過本身唔想做恐怖分子

再教育完出黎個個民族主義高漲

個個做哂恐怖分子 搞咩自殺式襲擊

反正都冇野輸 你做初一 我做十五

新彊嗰班=中東嗰班？
中東幾十年不停有大規模恐怖主義
新彊有冇發生過？
將極右恐怖分子既標籤tag落所有信回教既小數民族
用黎支持中共反人類種族滅絕罪行

正呀 班生番唔教唔得

自我實現預言
覺得你係恐怖份子，然後迫你做恐怖份子

對上幾十年有冇發生過？
最恐怖就自燓

仲有，任何人都有機會變恐怖分子
哩種邏輯可以支持對任何群體做種族滅絕
香港人搞過雨革，旺角衝突
分分鐘嗰底仲花啲
咁你係咪支持中共未雨綢繆殺哂香港人？

你知唔知自己up乜春啊？
我支持中國人屠中國人回教徒 等於 我支持中國人屠香港人？
邏輯咁差既？

冇point就低質詭辯

1. 咩叫'一個群體'？中東同新彊回教佬點解要當一個群體？
用番你既邏輯
民建聯係香港人，連登仔係香港人
香港人有仆街
所以應該殺哂所有香港人

2. 一個十億以上群體總有好人
但有好人唔代表唔反

3. 反有好多種，支持反對某人群體唔撚係要支持到種族滅絕

好快到香港

因為你支持中國屠圖教徒既邏輯完全可以用黎屠香港人，真係唔知邊個冇logic

新彊回教徒養養吓可能變恐怖分子.所以可以殺哂
你憑咩話香港人冇'可能'變恐怖分子？以你講法點解唔殺得？
實際行為話香港人可能仲激啲喎

喂 你班連登仔平時咪聲大大 屌鳩人左膠
依家共產黨咪搞緊班蛔囉

哦！原來你覺得香港人係中國人
明曬
你係中國人，我唔係，我無辦法同你地無邏輯既中國豬討論任何野

所以？
我淨係知道哩個post所有支持屠殺新彊人既理由完全可以用黎支持殺香港人
所以支持屠殺既一係戇鳩，一係五毛

你咪五毛囉 挫一挫就露曬底啦
返中國啦

啱，如何區分民建聯

支持支那玩大屠殺丶種族滅絕係咩心態？
而且香港一樣係受害者，一樣畀支那文化滅絕緊喎

維吾爾人係受害者，就算佢地炸北京丶上海都正常啦

咁你自認中國人，好難同你討論落去架
你都係返百度講啦

咁你點分中國人/香港人？
既然原來（地域上）香港人都可以用其他原則分中國人，香港人，嚟個別處理
點解回教徒唔可以？

自己就可以分細組
其他群體就唔得？
雙重標準？

打稻草人
上面回咗你

Point?

收皮啦，新疆本來就係維吾爾族嘅土地

啲大中華撚成日以為自己漢族最優等。但根本漢人只係一隻充滿劣根性嘅支那豚。

五毛狗支持中國好正常

為了不成為第二個敘利亞
咁美國係米要集中曬所有伊斯蘭教徒同墨西哥人？？

宜家擺明雙重標準啦 乜你咁撚蠢宜家先明
左膠都係返中國啦

點解佢哋要再被教育？

朱仔成為首嗰堆傻閪

高鐵好快就送你去新疆
兒登仔真係用下腦啦
維吾爾人有無攪9你

因為支那狗要同化丶文化滅絕其他民族囉
再瘋狂殖民(已經有烏魯木齊呢個支那狗殖民地）
擴大支那狗嘅「生存空間」呀

好撚正，成堆五毛用呢個point嚟幫中國辯護

然後有堆真心傻閪真係全盤接收

信伊斯蘭就係伊斯蘭國，咁你班柒頭幾撚時去拆咗九龍清真寺佢？

連締結、幫助潛在盟友都唔撚做，喺鍵盤面前屌柒兩句就可以幫香港獨立？哋屎啦你

沙地，阿聯酋呢d都末同你計啦
你都on99

好多世俗化穆斯林，淨係識用isis班生番比

奧斯威辛集中營嘅鐵路

南方弱勢人種支持北佬去屠鳩小數民族

唔識歷史唔怪你

未有中共，新疆都係由盛世才將軍主政

軍國主義咩！？

香港集中營嘅鐵路

中國已經等同納粹德國
超極端民族主義

香港嗰啲係難民/移民 融入唔到先被歧視
但新疆係佢哋屋企
點可以相題並論？

想扣連登仔帽子都扣得好啲啦

其實南面各種族一直畀支那狗文化滅絕緊啦，有深圳丶廈門呢啲殖民城市出現之後更甚

一車車港豬...................

痴撚線 完全係無知港豬

得閒無事打7你，唔鍾意就屌9你
咁叫教育?

Ok,咁double standard就唔好學人講邏輯啦廢物
廢都唔緊要，廢到支持中共就真係唔知點形容
莫講話講埋啲野回力鏢自打嘴巴
上面都講咗，係咪敵人既敵人就係盟友都唔識啊

退一千萬步，就算極右咁諗
新彊既回教徒危險定中共危險？
佢會黎香港放炸彈？
新彊有人抗爭係好事定壞事？
你戇撚鳩？

智商低既人，不論左翼定右翼
都係垃圾

共產黨係倚靠民族主義起家，點會比其他民族再存在「威脅」到佢地？

又如何?

漢狗有咩臉有咩優勝之處嚮到「教化」人

支那係主要矛盾，而回教只係次要矛盾
為咗阻止你地組成統一戰線，五毛狗當然要混淆視聽

笑 無知好心咪撚咁大聲話比人知

新疆人住係新疆，同班難民比，真係on99

又嚟兩害取其輕

收皮啦支那五毛左膠
祝你早日全家生癌
生生世世做支那人

你咁無邏輯，又認左自己係中國人
點解仲要同你d 五毛討論落去
屌鳩你就得啦，五毛狗

打稻草人，走住屌

宜家咪屌走你條五毛狗囉

中共屠殺新彊人
反對中共咁做=五毛
支持中共先唔係

維吾爾族女人全部被迫比中共官員同漢人屌

溝到啲血緣冇純正維吾爾族後代

維吾爾族人冇得同家人同住 被迫與外人同住

維吾爾族人身份變到連豬都不如
中共姦淫擄掠樣樣足 好似文革時期咁

美國快醫好中國啦

土共先係要被治療果個

土共嘅思想病

五毛都有好多種，你自己自認支那人，露左底怪得邊個

咪扮啦on9仔

打完稻草人未
上面邊句自認中國人？

你點解釋杜拜同沙特阿拉伯

自己碌返上去睇啦五毛狗
咁鍾意做中國人
祝你全家生生世世做中國人

個禍胎係老美搞出嚟
一次又一次扶起個天生喪心病狂痴線佬

近D

印尼

比起貿易戰
呢次集中營篤中哂歐洲左膠龍頭死穴

唔知點解有啲風雨欲來既感覺

Ok bye

睇到好心寒

彷效連登仔偶像希特拉搞集中營
又成功吸引左一批愛國連登仔

駁唔到就收皮啦
死剩種

咪咁樣囉

有D連登仔開口埋口話反共
一去到新疆問題就同中共連成一線

香港係中共眼中就係九反之地， 血統唔純正
清理完西藏新疆就會輪到香港 你以為有得避？

想似番個人都叫有病

問題係而家新疆人又搞分離又搞恐怖襲擊

係佢屋企又點？你知唔知佢地已經發動緊恐怖襲擊、知唔知幾多新疆小偷落咗深圳上海依d 大城市搵食

劣等蛔豬就係要管

以色列人將阿拉伯人趕出家園去到加薩，對加薩「恐怖分子」係用直接白磷彈、空襲、火炮，連登巴打個個吹奏

中國人講儒家思想，要有教無類，做咁多野都想佢地改，都未用到白磷彈集束彈

因為嗰啲係五毛囉，block就得，唔使認真討論。好簡單咁從香港利益出發諗都知要反邊個。

見到你呢隻五毛護主支持中共種族清洗真係好撚嘔心

一味係到spin 新疆=Muslim=恐怖分子，
低級五毛博大霧博人唔識滑坡效應

蛔狗同伊斯蘭豬都要屈服係中共之下

我屌你老母啦，完全掉轉因果關係
嗰度本來係自冶省黎
因為支共打壓所以先有人提倡搞獨立
哩點同香港係完全一樣
你咁講即係支持中共將所有所謂本土派拘禁打靶

至於啲人偷野，因為生活唔到
新彊物價高係出哂名，同當地啲人收入比就更加大鑊
點解會咁就用你嗰閪腦諗吓

我都唔係冇條件撐，有小偷偷野就照拉
但嗰禍患源頭係中共仆街
解決問題係中共唔好咁仆街或者收皮
而唔係支持中共加碼進行大屠殺
我屌你老母臭閪

這一兩年來，中國當局以「免費健檢」為由，大規模採集新疆維吾爾自治區（東突厥斯坦）居民的DNA資料，當局稱為「五採」，把12至65歲人民的DNA、指模、虹膜、聲紋、血液樣本收集在案，建立生物數據庫，加上人臉識別儀器，如果發現「目標人臉」，立即啟動跟蹤功能。

中國幾年黎做嘅免費健康檢查就係為左咁 等啲連登仔話無事無幹驚咩比人收集資料

做咩關於呢單嘢連登一個post撐中共，一個post反

唔係想幫中共
不過班伊斯蘭垃圾恐怖分子係抵撚死, 最好幫佢地滅族

德國個情況伊斯蘭教係入侵者
東突厥係支那人入侵人地伊斯蘭教既領土

算鳩數啦條友想反共但係又無邏輯，佢自己柒左咪算

喺都管支豬先啦屌你。

個問題喺你去人地屋企話我要管鳩你喺咩道理？
你可以唔比新疆人落嚟，但唔可以去人地屋企話要消滅人地民化囉。

呢單野睇得出信伊斯蘭個啲狂熱份子真係好撚虛偽，剩係識攪鳩歐美，見到新疆比中共咁攪粒聲都唔出下

09年烏魯木齊暴亂

呢個世界邊個拳頭夠硬就做乜都得架喇 好出奇咩
美國打伊拉克直程講埋俾你知添喇 你吹得佢脹咩

第日打香港你咪撚走啊

你都on9 留係到等死？

呢個世界邊個拳頭夠硬就做乜都得架喇 好出奇咩

一路以為連登係反共基本
呢個post睇落黎
D五毛多撚到
好恐怖

唔出奇 但唔代表我要留係到
Ching你邏輯唔多掂

搞分離係因為中國人 分離都係中國人嘅角度
我無辦法將小偷問題將思想改造合理化

我認同回教文化封建唔文明，連登人吹唔吹奏以色列人嘅手法唔係重點，用臭蟲論去合理化可以將事情簡化嚟睇重點係人哋曾經點做同中國人宜家點做又點可以相題並論？無人哋咁醜惡都係醜惡。

我同意佢哋嘅動機，但唔認同處理嘅手法。

爭取獨立=中共眼中嘅分離？
恐怖襲擊係由中國外交部副部長提取同定性嘅，可信度又有幾高？

新彊同巴勒斯坦好似
而支共就同以色列一樣

但連巴就吹奏以色列

呢啲就真係正宗nazi
不過啲左膠又即刻死撚晒

共產黨屌你老母痴撚線

睇到眼火爆

有機會嘅話一定要同共產黨決一死戰

isis 正垃圾，唔撚夠薑攪9支那

到時打到黎你想走都冇得你走
佢拳頭硬過你

又一個 post 引哂 D 五毛出黎

維吾爾族同廣東話都係支共不嬲想殲滅嘅嘢，點解唔可以相提並論呀？

支那今日今日對得佢地，唔難保他朝用同一手段對付我哋㗎喎

仲有人哋維吾爾族人做咗啲乜嘢可以同恐怖主義相提並論？

只係因為人哋係回教徒？讀可蘭經？

如果因為人哋係回教徒就話人係恐怖份子，咁夠可以話你係中國人，所以你會喺街邊屙屎啦，係咪呀？

班child登仔講嗰啲嘢，俾著去到佢哋最撚崇拜嘅新加坡，一早俾人視作違反種族融和嘅恐怖分子告鳩咗喇